Câu 1. Ai là vị vua đầu tiên của nhà Trần?
A. Trần Thái Tông
B. Trần Thánh Tông
C. Trần Nhân Tông
D. Trần Thái Tông
Đáp án: A

Câu 2. Sự kiện nào đánh dấu sự kết thúc của thời kỳ Bắc thuộc lần thứ hai?
A. Khởi nghĩa Hai Bà Trưng
B. Khởi nghĩa Lý Bí
C. Khởi nghĩa Mai Hắc Đế
D. Khởi nghĩa Phùng Hưng
Đáp án: B

Câu 3. Chiến thắng nào dưới đây được coi là "Diệu kế lấy thành" trong cuộc kháng chiến chống quân Mông - Nguyên?
A. Chiến thắng Bạch Đằng
B. Chiến thắng Đông Bộ Đầu
C. Chiến thắng Chương Dương
D. Chiến thắng Vân Đồn
Đáp án: C

Câu 4. Cuộc cải cách nào dưới đây của vua Quang Trung có ý nghĩa quan trọng trong việc xây dựng đất nước?
A. Cải cách hành chính
B. Cải cách ruộng đất
C. Cải cách văn hóa
D. Cả A, B, C đều đúng
Đáp án: D

Câu 5. Ai là tác giả của tác phẩm "Đại Việt sử ký toàn thư"?
A. Ngô Sĩ Liên
B. Lê Quý Đôn
C. Nguyễn Trãi
D. Lương Thế Vinh
Đáp án: A

Câu 6. Sự kiện nào đánh dấu sự sụp đổ của chế độ phong kiến ở Việt Nam?
A. Cách mạng Tháng Tám năm 1945
B. Cuộc khởi nghĩa Lam Sơn
C. Cuộc khởi nghĩa Tây Sơn
D. Cuộc khởi nghĩa Hương Khê
Đáp án: A

Câu 7. Ai là người lãnh đạo cuộc khởi nghĩa Lam Sơn?
A. Lê Lợi
B. Nguyễn Trãi
C. Nguyễn Huệ
D. Trịnh Nguyễn
Đáp án: A

Câu 8. Chiến thắng nào dưới đây chấm dứt hoàn toàn ách đô hộ của phong kiến phương Bắc đối với nước ta?
A. Chiến thắng Bạch Đằng (năm 938)
B. Chiến thắng Ngọc Hồi - Đống Đa
C. Chiến thắng Chương Dương - Hàm Tử
D. Chiến thắng Như Nguyệt
Đáp án: A

Câu 9. Cuộc cải cách nào dưới đây của vua Minh Mạng có ý nghĩa quan trọng trong việc củng cố nhà nước phong kiến?
A. Cải cách hành chính
B. Cải cách kinh tế
C. Cải cách văn hóa - giáo dục
D. Cả A, B, C đều đúng
Đáp án: D

Câu 10. Ai là người có công lớn trong việc thống nhất đất nước vào cuối thế kỷ XVIII?
A. Nguyễn Huệ
B. Trịnh Sâm
C. Nguyễn Ánh
D. Lê Chiêu Thống
Đáp án: A
